「研究」 射精有助防脫髮

健康科普：多做愛可以防止脫髮

多射精對頭髮健康有利

話分兩頭，先說脫髮的原因。現代醫學認為，由睪丸所製造出來的睪酮，會隨著血液循環到達頭髮的毛囊細胞，通過細胞膜進入細胞質。細胞內有5a-還原酶，會催化睪酮，使之轉化雙氫睪酮，雙氫睪酮進入細胞核，對於代謝系統造成影響，會阻礙其能量物質的製造而受阻。進而使得毛髮蛋白合成受阻，毛母細胞失去活力，開始角質化，最終成為休止期毛髮。而進入休止期的毛髮，因缺乏養分，大約3個月內就會脫落。因此講，雙氫睪酮的作用就是毒害毛囊，抑制頭髮的生長。

另外一方面，當人在射精的時候會將睪丸激素轉化為雙氫睪酮，射出體內。因為，睪酮可直接或先轉變為活性更強的雙氫睪酮，與生精細胞的雄激素受體結合，促進精子的生成。而射精，就會減少雙氫睪酮在體內的含量。而上文已經介紹，脫髮的原因是體內的雙氫睪酮較多，所以做愛從本質上來說，可以防止脫髮。

以下係現實例子：

潮吹囉

1. 阿諾舒華辛力加

「阿諾有很強的性需要，他相信勤做愛會令他結實，他每一日做五次，還指五字好意頭！」(Source: 東方, )

圖1： 阿諾69歲都頭髮量極多

2. 秋官

圖2：秋官配偶為肥姐

圖3：男人最痛

屌你秋官

蕭別離唔係咁講嫁啵
蕭生出黎面對